# Curso de Git :D!

Este repositorio tiene como fin, realizar las practicas vistas en el Cruso de Git en https://gep.infotec.mx

## Clonado de este repositorio

```console
git clone https://gitlab.com/jorge.cervantes.silva/lineamientos.git
```

## Generacion de una rama

```console
git checkout -b NOMBRE_RAMA
```

---

## Crear un nuevo repositorio en Gitlab.com

En la pagina de inicio seleccionar nuevo proyecto:

![nuevo proyecto](./img/nuevo-proy.png)

Despues seleccionar la opción de Crear proyecto en blanco:

![nuevo proyecto](./img/config-proy.png)

## Clonado de repositorio

```console
git clone https://gitlab.com/URL_DE_NUEVO_REPOSITORIO
```

---

## Copiar los archivos de una carpeta a otra:

```console
cp ARCHIVO_O_CARPETA_A_COPIAR UBICACION_DONDE_SE_QUIERE_COPIAR
```

## Agregar/preparar TODOS los cambios en un proyecto

```console
git add ARCHIVOS
```

## Confirmar cambios Agregados/preparados

```console
git commit -m "MENSAJE PERSONALIZADO DEL COMMIT"
```

## Publicación en repositorio remoto de cambios recién confirmados

```console
git push origin RAMA_DESTINO
```

> Nota: se recomiend que el primero push de un proyecto vaya a la rama_destino **master**

| Nombre            | Repositorio                                                  |
| ----------------- | ------------------------------------------------------------ |
| RAZIEL SOTO       | https://gitlab.com/juan289/cripto.git                        |
| Cesar Angel       | https://gitlab.com/cesar.cfeteit/lineamientos-cesar.git      |
| Victor Vazquez    | https://gitlab.com/victor.cfeteit/git-project-victorv.git    |
| Danny Tellez      | https://gitlab.com/danckidann/primer-repositorio.git         |
| Carolina Pineda   | https://gitlab.com/carolpineda/mi-repositorio.git            |
| Margarita Ventura | https://gitlab.com/Maggy31/repositorio-principal.git         |
| Jorge Flores      | https://gitlab.com/Jorge.FR/lineamientos-jorge.flores.git    |
| Luis Felipe       | https://gitlab.com/felipejuarez1im17v4/lineamientos-luis.git |
| Vladimir Hdz      | https://gitlab.com/vhz.cfeteit/vhz_personal_repository.git   |
